\documentclass[parskip=full]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc} % use utf8 file encoding for TeX sources
\usepackage[T1]{fontenc}    % avoid garbled Unicode text in pdf
\usepackage[german]{babel}  % german hyphenation, quotes, etc
\usepackage{hyperref}       % detailed hyperlink/pdf configuration
\hypersetup{                % ‘texdoc hyperref‘ for options
pdftitle={PSE Pflichtenheft},%
bookmarks=true,%
}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}       % provides \enquote{} macro for "'quotes"'
\usepackage[nonumberlist]{glossaries}     % provides glossary commands
\makeglossaries
\usepackage{enumitem}
\usepackage{float}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{subfig}
\usepackage{amssymb}% http://ctan.org/pkg/amssymb
\usepackage{pifont}% http://ctan.org/pkg/pifont
\newcommand{\cmark}{\ding{51}}%
\newcommand{\xmark}{\ding{55}}%

\newcommand*{\TitleFont}{%
	\usefont{\encodingdefault}{\rmdefault}{b}{n}%
	\fontsize{33}{48}%
	\selectfont}

\title{ \TitleFont Qualitätssicherung\\
	\hfill \break
	Lymmy\\
	\hfill \break}
\subtitle{
	Konfigurationsplattform für kontextsensitive ESM-Anwendungen für Smartphones
	\break
	}


\author{
	Moritz Hepp\\
	\and
	Youheng Lü\\
	\and
	Lukas Morawietz\\
	\and
	Marc Stäbler\\
	\and
	Yimin Zhang\\
}

\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\tableofcontents
\pagebreak

\section{Einleitung}
Dieser Bericht beschreibt alle Ergebnisse der Tests am Projekt \textbf{Lymmy}. Hier sind die Szenarien aus dem Pflichtenheft sowie neue hinzugefügte Testszenarien realisiert und dokumentiert. Größere Bugs, die aufgetreten sind, werden hier ebenfalls dokumentiert. \\

Im Bericht sind die einzelnen Abschnitte in die Pakete Webclient, Backend und App aufgeteilt. \\

Am Ende dieses Berichtes ist die Testüberdeckung der einzelnen Pakete angegeben.

\pagebreak

\section{Integrations- und Systemtests}

\subsection{AppModel}

\subsubsection{Auslösen eines Fragebogens}


Schritt 1 \\
Eine Studie mit einem Mock-Fragebogen “questionnaire” wird erstellt. Dieser Fragebogen hat ein SingleTriggerEvent, der einem TriggerDummy zuhört. \\
Schritt 2 \\
Study.Instance.startStudy() wird aufgerufen, um die Studie zu starten. \\
Schritt 3 \\
Der Dummy benachrichtigt das Event, das es getriggert wurde. \\
\\
\textit{Erwartetes Resultat}: Der Fragebogen wird gestartet.
Es wird getestet, ob die Methode “questionnaire.start()” aufgerufen wird.

\textit{Tatsächliches Resultat}: Der Fragebogen wird gestartet.

\subsubsection{Bau einer Studie}

Die StandardTestStudie hat folgende feste Werte, für die unterschiedlichen Test werden jeweils einzelne Teile ausgetauscht. Sie besteht aus einem Fragebogen mit einer Frage. \\

Schritt 1 \\
Eine Studie wird mit den Konstruktoren der SharedClasses innerhalb der App erstellt. \\
Schritt 2 \\
Diese Studie wird in den StudyBuilder geschickt um eine StudyAM zu bauen

\textit{Erwartetes Resultat}: Die Studie wird korrekt gebaut.

\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\textbf{Abweichung zum Standard} & \textbf{Resultat} \\ \hline
0 Fragebögen & bestanden \\ \hline
Keine Abweichung & bestanden \\ \hline
CompositeEvent & bestanden \\ \hline
\end{tabular}
\\

\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\textbf{Bauen verschiedener Fragen} & \textbf{Resultat}  \\ \hline
Offen & bestanden \\ \hline
SingleChoice & bestanden \\ \hline
MultipleChoice & bestanden \\ \hline
Slider & bestanden \\ \hline
Likert & bestanden \\ \hline
YesNo & bestanden \\ \hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\textbf{Bauen verschiedener Sensoren} & \textbf{Resultat}  \\ \hline
StudyStart & bestanden \\ \hline
Time & bestanden \\ \hline
PartTime & bestanden \\ \hline
CoarseLocation & bestanden \\ \hline
DisplayState & bestanden \\ \hline
Weather & bestanden \\ \hline
Acceleration & bestanden \\ \hline
LocationType & bestanden \\ \hline
\end{tabular}


\pagebreak

\section{Testszenarien}

\subsection{* Modifiziertes Szenario 1 aus dem Pflichtenheft}

\begin{enumerate}
	\item \glqq https://psews16esm2.teco.edu/\grqq{} wird in den Webbrowser eingegeben.
	\item Eine Anmeldemaske, in der man sich mit einem bestehenden Account anmelden kann, erscheint.
	\item Wenn der Studienleiter noch kein Benutzerkonto besitzt, drückt er auf \glqq Registrieren\grqq{}
	und wird auf die Registrierungsseite weitergeleitet.
	\item Hier gibt er eine E-Mailadresse und zwei mal ein Passwort ein und klickt auf \glqq Registrieren\grqq{}.
	\item Nun wird eine Mail mit Aktivierungscode an die angegebene E-Mailadresse 
	\item Dem Studienleiter wird \glqq Registrierung erfolgreich\grqq{} angezeigt und er klickt auf \glqq WEITER\grqq{}.
	\item Bevor er sich anmelden kann, muss er den Account aktivieren. Hierfür muss er entweder den Link in der oben erwähnten Mail anklicken oder den Aktivierungscode manuell eingeben. Die Maske zur manuellen Eingabe und zum erneuten Anfordern eines Aktivierungscodes erscheint, wenn man sich mit einem nicht aktivierten Account anmelden möchte.
	\item Nach erfolgreicher Aktivierung kann der Studienleiter sich anmelden und wird auf die \glqq Landingpage\grqq{} weitergeleitet.
	\item Nun steht ihm eine Benutzeroberfläche zum Erstellen, Überwachen und Exportieren von Studien zur Verfügung.	
	\end{enumerate}

\pagebreak

\subsection{* Modifiziertes Szenario 2 aus dem Pflichtenheft}

\begin{enumerate}
	\item Nach erfolgreicher Anmeldung im Webclient wählt der Studienleiter \glqq Eine neue Studie entwerfen\grqq{} auf der Landingpage oder \glqq Neu" unter \glqq Studienentwürfe\grqq{}.
	\item Nun vergibt er einen Namen, ein Start- sowie ein Enddatum für die Studie. Bei Bedarf kann er eine Beschreibung hinzufügen.
	\item Durch einen klick auf \glqq Hinzufügen\grqq{} in der Fragebogenkategorie kann ein neuer Fragebogen erstellt werden.
	\item Dieser neue Fragebogen wird im Fragebogen-Editor geöffnet. Hier können Name und Abklingzeit des Fragebogens editiert werden.
	\item Durch einen Klick auf Ereignis Baukasten kann dem Fragebogen ein auslösendes Ereignis hinzugefügt werden.
	\item Durch einen klick auf \glqq Hinzufügen\grqq{} unter der Fragentabelle, können dem Fragebogen neue Fragen hinzugefügt werden.
	\item Es kann auch der Inhalt eines anderen Fragebogens übernommen werden in dem der gewünschte Fragebogen in Dropdownfeld \glqq Anderen Fragebogen übernehmen\grqq{} ausgewählt wird.	
\end{enumerate}

\subsection{* Modifiziertes Szenario 3 aus dem Pflichtenheft}

\begin{enumerate}
	\item Bis zu einem Tag vor dem Startdatum der Studie kann diese bearbeitet werden. Hierfür meldet sich der Studienleiter im Webclient an.
	\item Im Reiter \glqq Studienentwürfe\grqq{} werden alle Studien die noch bearbeitbar sind angezeigt. Durch einen Doppelklick oder durch das Auswählen der Studie und einen Klick auf \glqq Editieren\grqq{} kann die Studie bearbeitet werden.
	\item Nun kann alles, was in Szenario 2 beschrieben wurde verändert werden.	
\end{enumerate}

\pagebreak

\subsection{* Modifiziertes Szenario 4 aus dem Pflichtenheft}

\begin{enumerate}
	\item Wenn das Enddatum einer Studie überschritten wurde, wird diese automatisch in \glqq Abgeschlossene Studien\grqq{} verschoben.
	\item Durch einen Klick auf \glqq Exportieren\grqq{} können die Studienergebnisse im CSV-Format heruntergeladen werden.	
\end{enumerate}

\subsection{* Modifiziertes Szenario 5 aus dem Pflichtenheft}


\begin{enumerate}
	\item Der Proband installiert die App im App-Store und öffnet diese.
	\item Der Proband gibt eine falsche Studien-ID ein. 
	\item Es wird eine Warnung angezeigt: Der Proband hat eine falsche Studien-ID eingegeben.
	\item Der Proband gibt eine jetzt richtige Studien-ID ein.
	\item Der Proband ist nun im Backend als Teilnehmer der Studie registriert.
	\item Der Startzeitpunkt wird erreicht.
	\item Die Studie wird heruntergeladen. Eine Benachrichtigung, dass die Studie begonnen hat, wird angezeigt. 
	\item Ein Ereignis tritt ein
	\item Der zum Ereignis gehörende Fragebogen wird ausgelöst
\end{enumerate}

\pagebreak

\subsection{+ Neues Szenario 1}
\begin{enumerate}
	\item Der Proband will die aktuelle Studie verlassen. 
	\item Der Proband öffnet die App und geht zur Seite: Einstellungen. 
	\item Der Proband drückt den Knopf"`Studie Verlassen"' . 
	\item Es erscheint ein PopUp, das fragt, ob der Proband wirklich diese Studie verlassen will. 
	\item Der Proband bestätigt. 
	\item Nach erfolgreicher Abmeldung wird die Startseite wieder angezeigt.
\end{enumerate}


\subsection{+ Neues Szenario 2}
\begin{enumerate}
	\item Der Proband ist an einer laufenden Studie angemeldet
	\item Die Studie erreicht den Endzeitpunkt.
	\item Die Benachrichtigung “Die Studie ist beendet“ wird angezeigt, der Proband ist nicht mehr im Backend registriert.
	\item Die App zeigt die Startseite an.
\end{enumerate}


\pagebreak

\section{Bugs}
\subsection{Webclient}

\subsubsection{Das Speichern einer Studie mit Wetterevent löst eine Exception aus}

Wenn man eine Studie speichern möchte, nachdem im Ereignisbaukasten ein Ereignis hinzugefügt wurde das auf den \glqq Wettersensor\grqq{} zurückgreift, wird eine ClassCastException geworfen.
\begin{itemize}
\item Grund: Der Variable \glqq weatherType\grqq{} wurde ein String zugewiesen. Erwartet wird allerdings ein WeatherType-Objekt. Dieser Fehler kam zustande als die in der Combobox, in welcher der Studienleiter den Wettertyp auswählen kann, enthaltenen Objekte von WeatherType zu Strings geändert wurden. Diese Änderung war Notwendig um Mehrsprachenunterstützung zu gewährleisten.
\item Lösung: Es wurde eine Hashmap erstellt welche die Strings auf WeatherTypes mappt.
\end{itemize}
\subsubsection{Der Zurück-Button funktioniert nicht}

Wenn die Displayauflösung sehr niedrig ist, oder man zu weit herein zoomt funktioniert der Zurück-Button nicht mehr.
\begin{itemize}
\item Grund: Das \glqq Verticallayout\grqq{} in dem der Button sich befindet hat eine automatische Größe. Elemente mit fester Größe "verdrängen" nun das Layout in dem sich der Button befindet. Dies ist visuell nicht wahrnehmbar, da der Button weiter angezeigt wird. Da das Layout bei zu weitem herein zoomen eine Größe von 0 Pixeln erreicht, gibt es keinen \glqq klickbaren\grqq{} Bereich mehr.
\item Lösung: Dem \glqq Verticallayout\grqq{} in dem der Button sich befindet wurde eine feste Größe zugeteilt. Nun kann es nicht mehr \glqq verdrängt\grqq{} werden.
\end{itemize}

\pagebreak

\subsubsection{Antworten von Ja/Nein Fragen werden bei der Bedingung nicht angezeigt}

Wenn man eine Bedingung für eine Frage erstellt und als bedingende Frage eine Ja/Nein Frage auswählt werden keine Antworten in der Antwort-ComboBox angezeigt.
\begin{itemize}
\item Grund: Es wird ein leeres Antwort-Array erstellt und dann je nach Fragetyp befüllt und dann wird die Antwort-ComboBox mit dem Inhalt des Arrays befüllt. Bei der Ja/Nein Frage wurde anstatt das Array zu befüllen direkt die ComboBox befüllt. Da das Array somit leer blieb und die ComboBox im Anschluss mit dem Inhalt des Arrays befüllt wurde, war die ComboBox schlussendlich leer.
\item Lösung: Anstatt direkt die ComboBox zu befüllen werden die Antworten nun zuerst dem Array hinzugefügt.
\end{itemize}
\subsubsection{Die Sprache des Webclients war nicht Benutzer spezifisch einstellbar}

Wenn man die Sprache geändert hat, wurde Sie für jeden Benutzer geändert.
\begin{itemize}
\item Grund: Es gab nur eine Instanz des LanguageManagers.
\item Lösung: Durch die Annotation @VaadinSessionScope wird jetzt für jede Session eine eigene Instanz erzeugt. 
\item Problem: Eine Session endet beim schließen des Tabs. Danach wurde die Sprache auf den Standartwert \glqq Englisch\grqq{} zurückgesetzt.
\item Lösung: Ein Cookie speichert nun die ausgewählte Sprache.
\end{itemize}

\subsubsection{Notifications verschwinden nicht}

Notifications verschwinden nicht von allein, sie müssen erst angeklickt werden.
\begin{itemize}
	\item Grund: Nur Notifications vom Typ \glqq HumanizedMessage\grqq{} verschwinden beim bewegen der Maus. Bei den anderen Typen muss das durch setzen eines positiven Delays aktiviert werden.	
	\item Lösung: Es wurden Delays gesetzt.
\end{itemize}
\pagebreak

\subsection{App}

\subsubsection{Falsche Startseite}
\label{StudyIDNull}Szenario: Die App wird geöffnet\\
Erwartetes Resultat: Die Startseite, die eine Studien-ID Eingabe hat wird angezeigt
Tatsächliches Resultat: Eine andere Seite wird angezeigt
\begin{itemize}
\item Grund: es wird null vom Backend erwartetet aber "`"' zurückgegeben
\item Lösung: if (!StudyID.Equals(null))$\rightarrow$ if (!StudyID.Equals(""))
\end{itemize}

\subsubsection{Anzeige der Studien-Id auf der Seite "`Einstellungen"'}
Auf der Seite "`Einstellungen"' wird immer eine leere Studien-Id angezeigt.
\begin{itemize}
\item Lösung: \ref{StudyIDNull}
\end{itemize}

\subsubsection{Antwort von Multiple Choice}
MultipleChoice Frage kann nicht beantwortet werden.
\begin{itemize}
	\item Grund: Antwort, die an das Model gesendet wird passt nicht auf das Interface
\item Lösung: + answer = new SortedSet();
\end{itemize}

\subsubsection{Fehlende Anzeigen: Multiple Choice}
Die Checkboxex und die Antworten von Multiple Choice werden nicht angezeigt
\begin{itemize}
\item Lösung: + Initialisierung von Checkbox in ContentPage $\rightarrow$ in StackLayout
\item + Hinzufügen, des entsprechenden packages in Lymmy.Droid 
\end{itemize}

\subsubsection{Google Places API}
Die Google Places API sendet kein Feedback
\begin{itemize}
\item Lösung: Nutzen des API key für die Application $\rightarrow$ Nutzen des API key für den Web Service
\end{itemize}

\subsubsection{Unresolved: Kommunikation mit Backend}
Die App kann keine Verbindung mit dem Backend aufbauen. Grund dafür ist eine Exception, die beim Aufbau einer Verbindung angezeigt wird:

\begin{itemize}
	\item System.Net.WebException: Error: SecureChannelFailure (The authentication or decryption has failed.) ---> System.IO.IOException: The authentication or decryption has failed.
\end{itemize}

In Testprojekten funktioniert die Kommunikation zwischen einer App und dem Backend Fehlerfrei. Daher folgt, dass die Konfiguration unseres Xamarin-Projekts Fehlerhaft ist und neu aufgesetzt werden muss.

Aus zeitlichen Gründen konnte dieses Problem noch nicht behoben werden.

\pagebreak

\section{Realisierung der Testszenarien}

\begin{tabular}{ | l | c | c | c |}
	\hline
	\textit{Testszenarien} & \textit{Realisiert} & \textit{Nicht realisiert} & \textit{Beschreibung}\\ \hline
	\multicolumn{4}{|l|}{\textbf{Szenarien aus dem Pflichtenheft}}\\ \hline
	Szenario 1 & - & - & Registrierungs- und Anmeldeprozess \\ \hline
	Szenario 2 & - & - & Studienerstellung \\ \hline
	Szenario 3 & - & - &  Studie bevor StartDatum entwerfen\\ \hline
	Szenario 4 & - & - & Studienergebnis exportieren \\ \hline
	Szenario 5 & - & - & Studie beitreten \\ \hline
	Szenario 6 &  & x & Fragebogen beantworten \\ \hline
	\multicolumn{4}{|l|}{\textbf{Andere Szenarien}}\\ \hline
	Modifiziertes Szenario 1 & x &  & - \\ \hline
	Modifiziertes Szenario 2 & x &  & - \\ \hline
	Modifiziertes Szenario 3 & x &  & - \\ \hline
	Modifiziertes Szenario 4 & x &  & - \\ \hline
	Modifiziertes Szenario 5 &  & x & - \\ \hline
	Neues Szenario 1 &  & x & Studie verlassen \\ \hline
	Neues Szenario 2 &  & x & Studie zu Ende \\ \hline
\end{tabular}

\pagebreak

\section{Überdeckung der Tests}
\subsection{Webclient + Shared}

\begin{tabular}{ | l | l | l | l |}

	\hline

\textbf{Package}&\textbf{Class, \%}&\textbf{Method, \%}&\textbf{Line, \%}\\ \hline

edu.kit.lymmy.shared&100\% (3/ 3)&85\% (17/ 20)&87,2\% (34/ 39)\\ \hline

edu.kit.lymmy.shared.event&100\% (4/ 4)&100\% (9/ 9)&100\% (17/ 17)\\ \hline

edu.kit.lymmy.shared.messages&33,3\% (1/ 3)&40\% (2/ 5)&60\% (6/ 10)\\ \hline

edu.kit.lymmy.shared.question&83,3\% (10/ 12)&76\% (19/ 25)&84,3\% (43/ 51)\\ \hline

edu.kit.lymmy.shared.sensor&50\% (7/ 14)&41,9\% (13/ 31)&60,9\% (56/ 92)\\ \hline

edu.kit.lymmy.shared.user&33,3\% (1/ 3)&12,5\% (2/ 16)&20\% (7/ 35)\\ \hline

edu.kit.lymmy.vaadin.auth&100\% (1/ 1)&88,9\% (8/ 9)&95,5\% (42/ 44)\\ \hline

edu.kit.lymmy.vaadin.builder&100\% (10/ 10)&91,8\% (56/ 61)&90,4\% (132/ 146)\\ \hline

edu.kit.lymmy.vaadin.language&0\% (0/ 1)&0\% (0/ 6)&0\% (0/ 28)\\ \hline

edu.kit.lymmy.vaadin.navigation&100\% (12/ 12)&97,6\% (40/ 41)&85,8\% (97/ 113)\\ \hline

edu.kit.lymmy.vaadin.network&100\% (3/ 3)&94,1\% (16/ 17)&91,9\% (68/ 74)\\ \hline

edu.kit.lymmy.vaadin.ui&48,1\% (13/ 27)&23,2\% (33/ 142)&35,3\% (300/ 851)\\ \hline

edu.kit.lymmy.vaadin.ui.design&55,6\% (15/ 27)&55,6\% (15/ 27)&65,2\% (45/ 69)\\ \hline

edu.kit.lymmy.vaadin.ui.event&100\% (9/ 9)&33,3\% (9/ 27)&58\% (102/ 176)\\ \hline

edu.kit.lymmy.vaadin.ui.question&100\% (6/ 6)&42,9\% (6/ 14)&67,6\% (25/ 37)\\ \hline

edu.kit.lymmy.vaadin.util&37,5\% (3/ 8)&26,3\% (5/ 19)&25,3\% (20/ 79)\\ \hline

edu.kit.lymmy.vaadin.validators&0\% (0/ 1)&0\% (0/ 3)&0\% (0/ 7) \\ \hline

\end{tabular}
\pagebreak

\subsection{Backend}
Im Paket \textbf{edu.kit.lymmy.spring.database.mongodb} befinden sich für das Spring-Framework relevante Interfaces, die automatisch aus dem Report entfernt werden.

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\textbf{Package}&\textbf{Class, \%}&\textbf{Method, \%}&\textbf{Line, \%}\\ \hline
edu.kit.lymmy.spring&100\% (27/ 27)&94\% (131/ 139)&81\% (599/ 737)\\ \hline
edu.kit.lymmy.spring.auth&100\% (16/ 16)&91\% (62/ 68)&73\% (243/ 331)\\ \hline
edu.kit.lymmy.spring.auth.encryption&100\% (5/5)&92\% (13/14)&84\% (28/33)\\ \hline
edu.kit.lymmy.spring.auth.security&100\% (6/6)&86\% (20/23)&68\% (81/119)\\ \hline
edu.kit.lymmy.spring.auth.user&100\% (1/1)&100\% (8/8)&95\% (22/23)\\ \hline
edu.kit.lymmy.spring.database&100\% (2/2)&100\% (27/27)&91\% (89/97)\\ \hline
edu.kit.lymmy.spring.database.mongodb&100\% (0/0)&100\% (0/0)&100\% (0/0)\\ \hline
edu.kit.lymmy.spring.messages&100\% (4/4)&91\% (22/24)&83\% (171/206)\\ \hline
edu.kit.lymmy.spring.services&100\% (3/3)&90\% (18/20)&81\% (137/169)\\ \hline
edu.kit.lymmy.spring.scheduling&100\% (1/1)&100\% (4/4)&92\% (12/13)\\ \hline
edu.kit.lymmy.spring.util&100\% (1/1)&100\% (9/9)&98\% (50/51)\\ \hline

\end{tabular}
\pagebreak

\subsection{AppModel + Shared(App)}
Wegen mangelnden Kenntnissen im Testen hat es sehr lange gedauert, sich in das TestingFramework reinzulesen.
Aus diesem Grund fehlen sehr viele Testfälle.

\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
\hline
Name & Coverage \% & Compiled Lines & Covered Lines & Uncovered Lines \\ \hline
\textbf{Entire Solution} & 52,15 \% & 2136 & 1114 & 1022 \\ \hline
\textit{model} & 42,99 \% & 1005 & 432 & 614 \\ \hline
model.@event & 29,17 \% & 72 & 21 & 51 \\ \hline
model.builder & 73,94 \% & 188 & 139 & 70 \\ \hline
model.observerPattern & 82,61 \% & 23 & 19 & 4 \\ \hline
model.question & 86,09 \% & 115 & 99 & 16 \\ \hline
model.scheduler & 14,81 \% & 54 & 8 & 46 \\ \hline
model.trigger & 17,07 \% & 328 & 56 & 292 \\ \hline
\textit{networking} & 0,00 \% & 107 & 0 & 107 \\ \hline
\textit{persistence} & 0,00 \% & 114 & 0 & 114 \\ \hline
\textit{presenter} & 0,00 \% & 28 & 0 & 28 \\ \hline
\textit{LymmyModelIntegrationTest} & 97,67 \% & 257 & 251 & 35 \\ \hline
\textit{LymmyModelUnitTest} & 96,00 \% & 225 & 216 & 9 \\ \hline
LymmyModelUnitTest.question & 95,61 \% & 114 & 109 & 5 \\ \hline
\textit{shared} & 60,73 \% & 354 & 215 & 175 \\ \hline
shared.answer & 0,00 \% & 51 & 0 & 51 \\ \hline
shared.event & 86,21 \% & 29 & 25 & 4 \\ \hline
shared.messages & 0,00 \% & 4 & 0 & 4 \\ \hline
shared.question & 92,31 \% & 78 & 72 & 6 \\ \hline
shared.sensor & 100,00 \% & 75 & 75 & 36 \\ \hline
shared.user & 0,00 \% & 40 & 0 & 40 \\ \hline
\end{tabular}
\pagebreak

\subsection{AppView}
Es wurde keine CoverageTool für XamarinStudio gefunden. Im Folgenden sind Bilder von den Testergebnissen der Tests über die AppView.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{AppUnitTests/iOSUnitTest1.png}
		\caption{iOS unit test 1}
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{AppUnitTests/iOSUnitTest2.png}
		\caption{iOS unit test 2}
	\end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{AppUnitTests/AndroidUnitTest1.png}
    \caption{Android unit test 1}
  \end{minipage}\hfill
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{AppUnitTests/AndroidUnitTest2.png}
    \caption{Android unit test 2}
  \end{minipage}
\end{figure}

\pagebreak






\end{document}